岩岩睇左一下人類冠狀病毒既資料, 今次武漢肺炎可怕程度係同SARS同MERS同級

中國出左新聞話完成病毒序列排序, 確認左係一隻全新既人類冠狀病毒, 係已知既第7種人類冠狀病毒

參考一下wiki同網上既資料:

人類原生(?)冠狀病毒有4種, 主要會引起呼吸道感染病徵, 簡單d講抵抗力好既人就會感冒, 抵抗力差既人會變成肺炎level

呢4種既名係:
1. 229E (alpha coronavirus)
2. NL63 (alpha coronavirus)
3. OC43 (beta coronavirus)
4. HKU1 (beta coronavirus)

另外兩種, 就係由動物宿主經基因重新排序後, 再傳染到人類身上既變種病毒, 分別係
5. SARS (嚴重急性呼吸道症候群)
由野外蝙蝠傳染到果子狸身上, 病毒變種後由野味市場傳到人類身上, 平均死亡率約10%, 非常容易人傳人
6. MERS (中東呼吸症候群)
由駱駝傳到人類身上, 由於中東好多駱駝, 所以病發率係中東好高, 平均死亡率去到30%, 除非係同患者緊密接觸既醫療人員或者家人, 如果唔係未有明顯證據證明會人傳人

今日武漢肺炎既爆發同感染途徑, 同SARS幾乎係100%相近, 差異點只係未知原生病毒宿主, 人同人之間既傳染力, 同埋係短期內會唔會引起多重器官衰竭

記住有人康復出院代表唔到呢隻新既病毒無咁弱, 因為:
「SARS最早於2002年11月16日在中國廣東順德爆發，第一例報告病例的患者是於2002年12月15日在河源市發現患病的黃杏初。2003年1月10日，黃杏初康復出院，後被認定為中國首例非典型肺炎報告病例。起初，廣州市和廣東省政府一直沒有發布相關訊息，亦禁止媒體報導疫情。」

由於係全新既病毒, 地球上除左係武漢就快好返既病人之外, 係無任何人對呢隻病毒有免疫

記得做好防疫準備, 千其唔好鬆懈, 係高鐵同飛機比03年多好多既情況下, SARS重臨似乎只係時間問題, 唔係有無可能既問題

SARS 看來快將重臨香港

push

隻病毒啱啱先傳染人類, 遲吓變種可能會仲毒, 而且大部份人類首次感染係冇免疫力, 殺傷力可以好勁

Wuhan Acute Respiratory Syndrome，縮寫為 WARS

又邊幾隻野生動物既病毒溝埋一齊比支那人食左?
支那人既身體真係活體病毒培養

大家都冠狀病毒，咪姐係新型沙士

可能來源又係蝙蝠, 咬完D野生動物之後隻野俾中国人捉左去野味市場

果度乜野都有, 隻有病毒既野味動物同唔同物種間交互感染, 跟住有個廚師買左隻帶有超級病毒(SARS/WARS)既動物返去廚房, 劏完隻野又掂下口鼻

超級病毒就此誕生

SARS死亡率17%
MERS死亡率35%
WARS死亡率??%

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

少左好多人rt
唔好鬆懈呀

認真post lm

11日前舊post,咁快就爆發